% Szglab4
% ===========================================================================
%
\chapter{Követelmény, projekt, funkcionalitás}

\thispagestyle{fancy}

\section{Bevezetés}

\subsection{Cél}

\comment{A dokumentum célja.}

\subsection{Szakterület}

\comment{A kialakítandó szoftver milyen területen használható, milyen célra.}

\subsection{Definíciók, rövidítések}
\comment{A dokumentumban használt definíciók, rövidítések magyarázata.}

\subsection{Hivatkozások}
\comment{A dokumentumban használt anyagok, web-oldalak felsorolása}

\subsection{Összefoglalás}
\comment{A dokumentum további részeinek rövid ismertetése}

\section{Áttekintés}
\subsection{Általános áttekintés}
\comment{A kialakítandó szoftver legmagasabb szintű architekturális képe. A fontosabb alrendszerek felsorolása, a közöttük kialakítandó interfészek lényege, a felhasználói kapcsolatok alapja. Esetleges hálózati és adattárolási elvárások.}

\subsection{Funkciók}
\comment{A feladat kb. 4000 karakteres (kb 1,5 oldal) részletezettségű magyar nyelvű leírása. Nem szerepelhetnek informatikai kifejezések.}

\subsection{Felhasználók}
\comment{A felhasználók jellemzői, tulajdonságai}

\subsection{Korlátozások}
\comment{Az elkészítendő szoftverre vonatkozó – általában nem funkcionális - előírások, korlátozások.}

\subsection{Feltételezések, kapcsolatok}
\comment{A dokumentumban használt anyagok, web-oldalak felsorolása}

\section{Követelmények}
\subsection{Funkcionális követelmények}


\comment{Az alábbi táblázat kitöltésével készítendő. Dolgozzon ki követelmény azonosító rendszert! Az ellenőrzés módja szokásosan bemutatás és/vagy kiértékelés. Prioritás lehet alapvető, fontos, opcionális. Az alapvető követelmények nem teljesítése végzetes. Forrás alatt a követelményt előíró anyagot, szervezetet kell érteni. Esetünkben forrás lehet maga a csapat is, mikor ő talál ki követelményt. Use-case-ek alatt az adott követelményt megvalósító használati esete(ke)t kell megadni.}

% Azonosító, Leírás, Ellenőrzés, Prioritás, Forrás, Use-case, Komment
\begin{longtable}{| p{16mm} | p{4cm} | l | l | l | p{15mm} | p{2cm} |}
\hline
\textbf{Azonosító}   & \textbf{Leírás} & \textbf{Ellenőrzés} & \textbf{Prioritás} & \textbf{Forrás} & \textbf{Use-case} & \textbf{Komment} \tabularnewline
\hline\hline
1 & Tornyokat lehet építeni & bemutatás & alapvető & megrendelő & Torony építése &  \tabularnewline
\hline
2 & Az ellenfelek igyekszenek nyerni & bemutatás & alapvető & megrendelő &  & \tabularnewline
\hline
3 & A tornyok képesek lőni & bemutatás & alapvető & megrendelő &  &  \tabularnewline
\hline
4 & Az ellenfelek sebződnek a tornyok lövedékétől & bemutatás & alapvető & megrendelő &  &  \tabularnewline
\hline
5 & Az ellenfelek bizonyos mértékű sebződés után meghalnak & bemutatás & alapvető & megrendelő &  & \tabularnewline
\hline
6 & Az elpusztított ellenfelek után varázserőt kap a játékos & bemutatás & alapvető & megrendelő &  &  \tabularnewline
\hline
7 & A különböző ellenfelek, különböző tulajdonságokkal rendelkezeknek & bemutatás & opcionális & csapat &  & Különböző életerő, sebesség \tabularnewline
\hline
8 & Vannak utak & bemutatás & alapvető & megrendelő &  &  \tabularnewline
\hline
9 & Az ellenfelek az utakról nem térnek le & bemutatás & alapvető & megrendelő &  &  \tabularnewline
\hline
10 & Tornyot csak út mellé lehet építeni & bemutatás & fontos & megrendelő &  &  \tabularnewline
\hline
11 & Akadályokat lehet építeni & bemutatás & alapvető & megrendelő & Akadály építése &  \tabularnewline
\hline
12 & Akadályt csak útra lehet rakni & bemutatás & alapvető & megrendelő &  &  \tabularnewline
\hline
13 & Az akadályok lassítják az ellenfeleket & bemutatás & fontos & megrendelő &  &  \tabularnewline
\hline
14 & A tornyoknak van tüzelési gyakorisága, hatótávolsága & kiértékelés & alapvető & megrendelő &  &  \tabularnewline
\hline
15 & Tornyokat és akadályokat varázskövekkel lehet ellátni & bemutatás & alapvető & megrendelő & Torony/ akadály erősítés &  \tabularnewline
\hline
16 & Különböző varázskövek vannak & bemutatás & opcionális & megrendelő &  &  \tabularnewline
\hline
17 & Idővel egyre gyakrabban érkeznek ellenfelek, egyre nagyobb csoportban & bemutatás & alapvető & megrendelő &  &  \tabularnewline
\hline
18 & A játékot el lehet indítani & bemutatás & alapvető & megrendelő & Új játék indítása &  \tabularnewline
\hline
19 & A játékot fel lehet adni & bemutatás & alapvető & csapat & Feladás &  \tabularnewline
\hline
20 & Több pálya van & bemutatás & alapvető & megrendelő & Pálya kiválasztása &  \tabularnewline
\hline
21 & A játékból ki lehet lépni & bemutatás & alapvető & megrendelő & Kilépés &  \tabularnewline
\hline
\end{longtable}

\subsection{Erőforrásokkal kapcsolatos követelmények}

\comment{A szoftver fejlesztésével és használatával kapcsolatos számítógépes, hardveres, alapszoftveres és egyéb architekturális és logisztikai követelmények}

% Azonosító, Leírás, Ellenőrzés, Prioritás, Forrás, Komment
\begin{longtable}{| l | p{5cm} | l | l | l | l |}
\hline
\textbf{Azonosító}   & \textbf{Leírás} & \textbf{Ellenőrzés} & \textbf{Prioritás} & \textbf{Forrás} & \textbf{Komment} \tabularnewline
\hline\hline
1 & Git verziókezelő & ... & alapvető & csapat & ... \tabularnewline
\hline
2 & Github account & ... & alapvető & csapat & ... \tabularnewline
\hline
3 & JRE6 & ... & alapvető & megrendelő & \tabularnewline
\hline
4 & Eclipse & ... & opcionális & csapat & ... \tabularnewline
\hline
5 & IntelliJ IDEA & ... & opcionális & csapat & ... \tabularnewline
\hline
6 & HSZK-ban találhatókkal azonos vagy jobb teljesítményű PC & ... & alapvető & megrendelő & ...  \tabularnewline
\hline
\end{longtable}


\subsection{Átadással kapcsolatos követelmények}
\comment{A szoftver átadásával, telepítésével, üzembe helyezésével kapcsolatos követelmények}

% Azonosító, Leírás, Ellenőrzés, Prioritás, Forrás, Komment
\begin{longtable}{| l | l | l | l | l | l |}
\hline
\textbf{Azonosító}   & \textbf{Leírás} & \textbf{Ellenőrzés} & \textbf{Prioritás} & \textbf{Forrás} & \textbf{Komment} \tabularnewline
\hline\hline
... & ... & ... & ... & ... & ... \tabularnewline
\hline
\end{longtable}

\subsection{Egyéb nem funkcionális követelmények}
\comment{A biztonsággal, hordozhatósággal, megbízhatósággal, tesztelhetőséggel, a felhasználóval kapcsolatos követelmények}

% Azonosító, Leírás, Ellenőrzés, Prioritás, Forrás, Komment
\begin{longtable}{| l | l | l | l | l | l |}
\hline
\textbf{Azonosító}   & \textbf{Leírás} & \textbf{Ellenőrzés} & \textbf{Prioritás} & \textbf{Forrás} & \textbf{Komment} \tabularnewline
\hline\hline
... & ... & ... & ... & ... & ... \tabularnewline
\hline
\end{longtable}


\section{Lényeges use-case-ek}
\comment{A 2.3.1-ben felsorolt követelmények közül az alapvető és fontos követelményekhez tartozó használati esetek megadása az alábbi táblázatos formában.}
\subsection{Use-case leírások}

\comment{Minden use-case-hez külön}

\usecase{...}{...}{...}{...}

\usecase{...}{...}{...}{...}

\section{Szótár}
\comment{A szótár a követelmények alapján készítendő fejezet. Egy szótári bejegyzés definiálásához csak más szótári bejegyzések és köznapi – a feladattól független – fogalmak használhatók fel. A szótár mérete kb. 1-2 oldal legyen.}

\section{Projekt terv}
\comment{Tartalmaznia kell a projekt végrehajtásának lépéseit, a lépések, eredmények határidejét, az egyes feladatok elvégzéséért felelős személyek nevét és beosztását, a szükséges erőforrásokat, stb. Meg kell adni a csoportmunkát támogató eszközöket, a választott technikákat! Definiálni kell, hogy hogyan történik a dokumentumok és a forráskód megosztása!}


